> # Ejercicios de Listas y Tuplas ![](https://prepinsta.com/wp-content/uploads/2023/09/list-y.webp){width=50}

## Ejercicio 1
Escribir un programa que almacene las asignaturas de un curso (por ejemplo Matemáticas, Física, Química, Historia y Lengua) en una lista y la muestre por pantalla.

## Ejercicio 2
Escribir un programa que almacene las asignaturas de un curso (por ejemplo Matemáticas, Física, Química, Historia y Lengua) en una lista y la muestre por pantalla el mensaje `Yo estudio <asignatura>`, donde `<asignatura>` es cada una de las asignaturas de la lista.

## Ejercicio 3
Escribir un programa que almacene las asignaturas de un curso (por ejemplo Matemáticas, Física, Química, Historia y Lengua) en una lista, pregunte al usuario la nota que ha sacado en cada asignatura, y después las muestre por pantalla con el mensaje `En <asignatura> has sacado <nota>` donde `<asignatura>` es cada una des las asignaturas de la lista y `<nota>` cada una de las correspondientes notas introducidas por el usuario.

## Ejercicio 4
Escribir un programa que pregunte al usuario los números ganadores de la lotería primitiva, los almacene en una lista y los muestre por pantalla ordenados de menor a mayor.

## Ejercicio 5
Escribir un programa que almacene en una lista los números del 1 al 10 y los muestre por pantalla en orden inverso separados por comas.

## Ejercicio 6
Escribir un programa que almacene las asignaturas de un curso (por ejemplo Matemáticas, Física, Química, Historia y Lengua) en una lista, pregunte al usuario la nota que ha sacado en cada asignatura y elimine de la lista las asignaturas aprobadas. Al final el programa debe mostrar por pantalla las asignaturas que el usuario tiene que repetir.

## Ejercicio 7
Escribir un programa que almacene el abecedario en una lista, elimine de la lista las letras que ocupen posiciones múltiplos de 3, y muestre por pantalla la lista resultante.

## Ejercicio 8
Escribir un programa que pida al usuario una palabra y muestre por pantalla si es un palíndromo.

## Ejercicio 9
Escribir un programa que pida al usuario una palabra y muestre por pantalla el número de veces que contiene cada vocal.

## Ejercicio 10
Escribir un programa que almacene en una lista los siguientes precios, 50, 75, 46, 22, 80, 65, 8, y muestre por pantalla el menor y el mayor de los precios.

## Ejercicio 11
Escribir un programa que almacene los vectores (1,2,3) y (-1,0,2) en dos listas y muestre por pantalla su producto escalar.

## Ejercicio 12
Escribir un programa que almacene las matrices
 
 <img src="https://latex.codecogs.com/svg.image?A=\begin{pmatrix}1&2&3\\4&5&6\\\end{pmatrix}\;y\;B=\begin{pmatrix}-1&0\\0&1\\1&1\\\end{pmatrix}">

en una lista y muestre por pantalla su producto.\
**Nota:** Para representar matrices mediante listas usar listas anidadas, representando cada vector fila en una lista.

## Ejercicio 13
Escribir un programa que pregunte por una muestra de números, separados por comas, los guarde en una lista y muestre por pantalla su media y desviación típica.
